1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)  
Дерево об'єктів , де кожен вузел складається в дерево. Дозволяю в js взаємодіяти з веб сторінкою. Додавати, видаляти об'єкти, змінювати стилі
2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?  
   innerText містить лище текстовий вміст елемента, без тегов, а innerHTML містить все разом
3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?  
За допомогою id , class, querySelector , querySelectorAll.
   querySelectorAll дає більш гнучкі можливості вибору елемента. 
4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?  
   Основна відмінність між NodeList та HTMLCollection полягає в тому, що NodeList містить всі типи вузлів (наприклад, текстові, коментарі), тоді як HTMLCollection містить лише елементи HTML.